% \begin{table*}[!b]
%   \caption*{Sugerencia de clases según raza}
%   \centering
%   \sffamily
%   \rowcolors{2}{bgtan}{commentblue2}
%     \begin{tabularx}{\linewidth}{YYYYY}
%       \rowcolor{commentblue3}
%                             & \textbf{Elfo} & \textbf{Enano} & \textbf{Gnomo} & \textbf{Humano} \\
%       \textbf{Guerrero}     & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$\\
%       \textbf{Pícaro}       & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$\\
%       \textbf{Cazador}      & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$\\
%       \textbf{Chamán}       &          & $\times$ &          &         \\
%       \textbf{Mago}         & $\times$ &          & $\times$ & $\times$\\
%       \textbf{Brujo$^1$}    &          &          & $\times$ &         \\
%       \textbf{Sacerote}     &          & $\times$ &          & $\times$\\
%     \end{tabularx}
%   \caption*{\footnotesize $^1$ No es extraño ver brujos de cualquier raza, pero son repudiados por todos. Los gnomos son ligeramente más abiertos.}
% \end{table*}

\begin{table*}[!b]
  \centering
  \par\medskip
  \noindent
  \sffamily
  \rowcolors{3}{bgtan}{commentblue2} % Alternate colors
  \begin{tabularx}{\textwidth}{
    !{\color{lineblue}\vrule width 2pt}
    YYYYY
    !{\color{lineblue}\vrule width 2pt}
  }
    \arrayrulecolor{lineblue} \cmidrule[2pt]{2-5} \arrayrulecolor{black} \addlinespace[-0.11cm]
    \multicolumn{1}{c}{ }
                           & \multicolumn{1}{!{\color{lineblue}\vrule width 2pt}c}{\TB \textbf{Elfo}}
                           & \TB \textbf{Enano} & \TB \textbf{Gnomo}& \TB \textbf{Humano} \rule[-1.5ex]{0pt}{3ex}\\\bluerule
    \textbf{Guerrero}  & $\times$ & $\times$       &       $\times$ & $\times$\\
    \textbf{Pícaro}    & $\times$ & $\times$       &       $\times$ & $\times$\\
    \textbf{Cazador}   & $\times$ & $\times$       &       $\times$ & $\times$\\
    \textbf{Chamán}    &          & $\times$       &                &         \\
    \textbf{Mago}      & $\times$ &                &       $\times$ & $\times$\\
    \textbf{Brujo$^1$} &          &                &       $\times$ &         \\
    \textbf{Sacerote}  &          & $\times$       &                & $\times$\\
    \bluerule
  \end{tabularx}
  \vspace{-0.25cm}
  \caption*{\footnotesize $^1$ No es extraño ver brujos de cualquier raza, pero son repudiados por todos. Los gnomos son ligeramente más abiertos.}
\end{table*}

\section{Clases}
La clase es más que una profesión, es una vocación. Dedicar la vida a ella moldea la forma en la que un personaje piensa sobre el mundo e interactúa con él. Un guerrero, por ejemplo, podría ver el mundo en términos pragmáticos de estrategia y maniobras, y verse a sí mismo como un simple peón en un juego mucho más grande. Un sacerdote, por el contrario, podría considerarse un sirviente voluntario de un dios con un plan más allá de su conocimiento.

De la misma manera, especializarse en una clase afecta a las relaciones con otras personas y poderes en el universo. Mientras que el guerrero tiene contactos en el mundo militar, el sacerdote puede conocer a curanderos, paladines y devotos que comparten su fe. Además, se aprenden habilidades particulares a cada clase, como el dominio de las armas del guerrero o los hechizos de un mago.

En la tabla se marca con una $\times$ las razas recomendadas para cada clase, tomando como referencia el nivel de aceptación y normalización de la clase en cada sociedad. Con el fin de respetar la ambientación, sería recomendable elegir una de las combinaciones sugeridas. Al fin y al cabo, si en general solo los enanos son chamanes, sería imposible para un guilneano encontrar un maestro que le lleve por ese camino.

Dicho esto, los héroes están destinados a romper moldes y ser la excepción a las reglas. No dudes en elegir una clase extravagante para tu raza, pero háblalo con la DM y acordad una explicación para esta anomalía. En ciertos casos, recuerda que tu elección podría tener consecuencias negativas (como el ser rechazado, en el caso de los brujos).

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=8cm]{_img/1_Personaje/03Clases}
\centering
\end{figure}

\cleartoleftpage
